\environment envCmdRTC

\startenvironment envLinksOcupacaoIpiranga

\define[]\myMedia%
{%
\startREF%
arRUAssa, 2010. {\em Ocupação Av. Iipiranga 905}, São Paulo. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://blip.tv/play/AYKDp24C}} [url(http://blip.tv/play/AYKDp24C)] [Accessed October 16, 2010].%
\nl%
r3cl41m, arRUAssa \& FLM, 2010. Interview: Ocupação Avenida Ipiranga - São Paulo. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://www.archive.org/details/InterviewOcupaoAvenidaIpiranga-SoPaulo}} [url(http://www.archive.org/details/InterviewOcupaoAvenidaIpiranga-SoPaulo)] [Accessed October 10, 2010].%
\stopREF%
}

\define\myLinks%
{%
\startREF%
arRUAssa, 2010. arRUAssa on blip.tv. {\em blip.tv}. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://www.arruassa.blip.tv/}} [url(http://www.arruassa.blip.tv/)] [Accessed October 16, 2010].%
\nl%
Casa da Cultura Digital, 2010. Casa da Cultura Digital. {\em Casa da Cultura Digital}. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://www.casadaculturadigital.com.br/}} [url(http://www.casadaculturadigital.com.br/)] [Accessed October 11, 2010].%
\nl%
cmi, 2010. Centro de Mídia Independente - Brasil. {\em Centro de Mídia Independente}. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://www.midiaindependente.org/}} [url(http://www.midiaindependente.org/)] [Accessed October 10, 2010].%
\nl%
FLM, 2010a. Famílias ocuparam quatro prédios abandonados no centro da Capital Paulista nesta madrugada. {\em Frente de Luta por Moradia}. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://www.portalflm.com.br/noticias/familias-ocuparam-quatro-predios-abandonados-no-centro-da-capital-paulista-nesta-madrugada/388}} [url(http://www.portalflm.com.br/noticias/familias-ocuparam-quatro-predios-abandonados-no-centro-da-capital-paulista-nesta-madrugada/388)] [Accessed October 10, 2010].%
\nl%
FLM, 2010b. Frente de Luta por Moradia. {\em Frente de Luta por Moradia}. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://www.portalflm.com.br/}} [url(http://www.portalflm.com.br/)] [Accessed October 10, 2010].%
\nl%
FLM, 2010c. Frente de Luta por Moradia occupied buildings, October 2010. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://maps.google.co.uk/maps/ms?ie=UTF8&hl=en&vps=1&jsv=282d&oe=UTF8&msa=0&msid=117932229152605659954.000491ee88a055b63bcbf}} [url(http://maps.google.co.uk/maps/ms?ie=UTF8&hl=en&vps=1&jsv=282d&oe=UTF8&msa=0&msid=117932229152605659954.000491ee88a055b63bcbf)] [Accessed October 10, 2010].%
\nl%
FLM, 2010d. Frente Luta Moradia (LutaMoradia) on Twitter. {\em Twitter}. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://twitter.com/LutaMoradia}} [url(http://twitter.com/LutaMoradia)] [Accessed October 10, 2010].%
\nl%
FLM, 2010e. OCUPAÇÕES DOS PRÉDIOS ABANDONADOS EM SÃO PAULO CONTINUA. {\em Frente de Luta por Moradia}. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://www.portalflm.com.br/noticias/ocupacoes-dos-predios-abandonados-em-sao-paulo-continua/423}} [url(http://www.portalflm.com.br/noticias/ocupacoes-dos-predios-abandonados-em-sao-paulo-continua/423)] [Accessed October 10, 2010].%
\nl%
Haydée Svab, 2010. TransparencyHackDay – Vazios Urbanos e Moradores de Rua. {\em Haydée Svab}. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://blog.hsvab.eng.br/2010/10/07/transparencyhackday-vazios-urbanos-e-moradores-de-rua/}} [url(http://blog.hsvab.eng.br/2010/10/07/transparencyhackday-vazios-urbanos-e-moradores-de-rua/)] [Accessed October 11, 2010].%
\nl%
MNPR, FalaRua. {\em FalaRua}. Available at: \goto{\hyphenatedurl{http://www.falarua.org/}} [url(http://www.falarua.org/)] [Accessed August 23, 2010].%
\stopREF%
}

\stopenvironment